
\medskip

Caroline souhaite s'équiper pour faire du roller.

Elle a le choix entre une paire de rollers gris à 87~\euro{} et une paire de rollers noirs à 99~\euro.

Elle doit aussi acheter un casque et hésite entre trois modèles qui coûtent respectivement 45~\euro, 22~\euro{} et 29~\euro.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Si elle choisit son équipement (un casque et une paire de rollers) au hasard, quelle est la probabilité pour que l'ensemble lui coûte moins de 130~\euro{}?
\item Elle s'aperçoit qu'en achetant la paire de rollers noirs et le casque à 45~\euro, elle bénéficie d'une réduction de 20\,\% sur l'ensemble.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer le prix en euros et centimes de cet ensemble après réduction.
		\item Cela modifie-t-il la probabilité obtenue à la question 1 ? Justifier la réponse.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

